於地鐵車廂內放航拍機會點？

突發奇想，喺行駛中嘅地鐵車廂度，垂直起飛航拍機，架機會：

向與車廂前進的相反方向拋離原地？
定
原地起飛，位置不變？

唔係IQ題，認真想知！ 求解答！

地球每天自轉一圈，因此若是你在赤道上其實是以每小時1670公里的速度朝東面轉，而南北極的人則是以每小時1180公里的速度轉動。

🤔🤔🤔

你係飛機跳起會唔會一嘢飛去最後？

如果係咁平時跌嘢咪唔洗執？一秒消失

應該好快比人擊落

血滴子

中三PHYSICS

以前都有諗過，好似係同習慣性定律有關
自己google

引晒成班廢青上水唔敢答係度鳩嗡

試下原地跳咪知囉

咁係咪開車前起飛左就唔會跟住架車行？
利申 dse phy ABS

如果唔計GPS hold 住個位，就應該同架車一齊郁嘅

佢問我係咪睇電視

其實試下做實驗咪知囉

科學精神就係要驗證

如果個問題係"6點半金鐘地鐵車廂內放航拍機會點"呢?

啱，唔會。
但問題係，航拍機停留係空中嘅時間遠遠比人跳起身嘅時間長......個慣性唔通可以一直keep到？

如果係咁，喺行駛中嘅車頂垂直起飛航拍機，架機係咪可以保持原來位置？

認真思考

#

入面d 空氣都有慣性跟住郁 所以唔會走左去

如果起飛咗先開車呢？
仲有如果個車廂係通風冇窗呢

架車直行就留係原位，
轉緊灣呢...就變血滴子